# Sensores

Los sensores son dispositivos que se utilizan para medir y detectar una variedad de características físicas, como la luz, el sonido, la temperatura, la humedad, la presión, la velocidad, la distancia, entre otros.&#x20;

<figure><img src="../../../.gitbook/assets/image (60).png" alt=""><figcaption><p><a href="https://lh3.googleusercontent.com/proxy/uiKU3USJ6MWcx-xIG1OdcQYVQLyNlrV2EVYSOq50Q86sfAvichBMu1T2_IFVuWNmLd9L7O5POFZIV1fI-0fUSPORPbLxijHvtfc41hqJanaUcBXWa5ey7cKWP9eMKUQ=w1200-h630-p-k-no-nu">https://lh3.googleusercontent.com/proxy/uiKU3USJ6MWcx-xIG1OdcQYVQLyNlrV2EVYSOq50Q86sfAvichBMu1T2_IFVuWNmLd9L7O5POFZIV1fI-0fUSPORPbLxijHvtfc41hqJanaUcBXWa5ey7cKWP9eMKUQ=w1200-h630-p-k-no-nu</a></p></figcaption></figure>

En Arduino se utilizan diferentes tipos de sensores para realizar una amplia variedad de proyectos. Algunos ejemplos comunes de sensores utilizados con Arduino incluyen:

* **Sensor de luz:** utilizado para medir la cantidad de luz ambiental.
* **Sensor de temperatura:** utilizado para medir la temperatura ambiental.
* **Sensor de humedad:** utilizado para medir la humedad ambiental.
* **Sensor de movimiento:** utilizado para detectar el movimiento en un área específica.
* **Sensor de distancia:** utilizado para medir la distancia a un objeto.
* **Sensor de presión:** utilizado para medir la presión ambiental.
* **Sensor de gas:** utilizado para detectar diferentes gases en el ambiente
* **Sensor de sonido:** utilizado para medir el nivel de sonido ambiental.

<figure><img src="../../../.gitbook/assets/image (23).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

Cada sensor tiene sus propias características y especificaciones, y se utilizan en diferentes proyectos. Por ejemplo, un sensor de temperatura y humedad se utiliza para controlar el clima en un invernadero, mientras que un sensor de movimiento se utiliza para encender y apagar las luces automáticamente. Los sensores son una parte esencial de la robótica y la automatización, ya que les permiten a los dispositivos tomar decisiones y responder a cambios en el entorno.

{% embed url="https://www.youtube.com/watch?v=7CPvOrz3PW4" %}

{% embed url="https://mariafernanda39.blogspot.com/p/tipos-de-sensores.html" %}
